Kris Lau 無罪釋放！Plan Z重出江湖？

補習導師涉賄評卷助理罪名不成立 裁判官：僥倖脫罪

現代教育英文科補習導師劉冠華涉嫌於3年前，以1000元賄賂其出任考評局評卷助理的前學生黃子軒，以獲取文憑試英文科試卷三的機密資料，二人同被控一項串謀代理人接受利益罪。西九龍裁判法院裁判官梁少玲今早裁定二人罪名不成立，但形容是「僥倖脫罪」。梁少玲表示，本案關鍵在於劉冠華是否有意圖而行賄。根據案情，黃子軒早於2017年4月中透過手機通訊軟件錄音，向劉冠華分享評卷時見到的現象，例如很多人串錯字等，劉冠華事後才吩咐黃子軒在社交網站撰寫帖文「列點寫出改卷時見到的現象」，並提及會有報酬，該帖文同月下旬才發佈，明顯劉冠華在付錢予黃子軒前，已取得相關機密資料。對於該1000元是否劉冠華漏露機密資料的誘因存有疑點，亦沒有證據顯示劉冠華是串謀犯案。另外，控方不能證明劉冠華知悉黃子軒是考評局代理人，亦不能證明帖文內容是機密資料，基於疑點利益歸於被告，裁定二人罪名不成立。

不過梁少玲強調，兩名被告自辯作供反覆、含糊、不可靠。黃子軒在案中的角色顯然符合「代理人」的定義，他清楚知悉考評局任用信的內容，不可能不知道帖文內容是機密資料，因此他確實有違反保密要求。當黃子軒將機密資料寫成帖文後，劉冠華將之發佈在社交網站，並給予黃子軒1000元作為報酬，黃子軒顯然有作為代理人而收受利益。梁少玲指，二人的行為「並非可疑這麼簡單」，只是未有證據證明他們的犯案意圖。

2020-05-16 12:29:31

裁判官宣判時指，控方不能證明劉冠華（圖）知悉黃子軒是考評局代理人。（港台圖片）

1000$真定假呀

補全科

冇得陪蕭源

成50歲都戇鳩鳩咁

咪害個細路啦

$1000

正 又有得補牙kris
全科五星星不是夢

個黃子軒應該比條補習佬搞到唔洗考政府

佢都甩埋呀

CV花曬啦